{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_079232",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "산청 삼장사지 삼층석탑"
    },
    "text": "1972年2月12日、慶尚南道有形文化財に指定された石南里の三層石塔は典型的な統一新羅時代様式の石塔で、昔は五層石塔だったという電解があるが、現在は三層石塔で復元されている。この石塔は、当時サムジャンサがあった場所と推定される石南里の水田のうち、破損されていた幢竿支柱2期と一緒におり、1989年に復元された。塔は、地台石がなく2階の基壇の上に3階の塔身富を掲載した形で構成されている。賞・下層気団の重石の両側には宇宙(角の柱)があり、中にはテンジュ(中間の支え柱)が彫刻されている。その上には2段のグェイムウィガプソクをめぐった。塔身部は一つの石で作られた大石と、屋蓋石を3階に積んで安定感を与える。大石には宇宙が刻まれていて、屋蓋石の上面は屋根の模様を形成して下面には階段状の4段グェイムがある。上の階の屋蓋石と塔身石は一部が破損されているが、1989年に新たに補強された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石塔はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1972年2月12日、慶尚南道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この石塔はどのような時代の様式に典型的ですか？",
            "answer": "統一新羅時代の様式に典型的です。"
        },
        {
            "question": "この石塔は元々何層構造でしたか？",
            "answer": "昔は五層石塔だったという電解がありますが、現在は三層石塔で復元されています。"
        },
        {
            "question": "石南里の三層石塔は何と推定される場所にありますか？",
            "answer": "当時サムジャンサがあった場所と推定されています。"
        },
        {
            "question": "石南里の水田のうち、破損されていたものと一緒におり、いつ復元されたのですか？",
            "answer": "1989年に復元されました。"
        },
        {
            "question": "石塔の構造はどのようになっていますか？",
            "answer": "地台石がなく、2階の基壇の上に3階の塔身富を掲載した形で構成されています。"
        },
        {
            "question": "石塔の重石の両側に何がありますか？",
            "answer": "賞・下層気団の重石の両側に宇宙(角の柱)があります。"
        },
        {
            "question": "塔身部には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "テンジュ(中間の支え柱)が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "塔身石はどのように作られていますか？",
            "answer": "一つの石で作られた大石と、屋蓋石を3階に積んで安定感を与えています。"
        },
        {
            "question": "塔身石には何が刻まれていますか？",
            "answer": "宇宙が刻まれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 285,
        "QA": 334
    }
}